# Main Page/de
## Einführung

Dies ist das Dokumentations Wiki von [FreeCAD](http://www.freecadweb.org). Es gibt mehrere Möglichkeiten, diese Dokumentation zu nutzen: durch das Erforschen der Zentren, durch das Befolgen des Handbuchs oder durch das Benutzen der Hilfe Menüeinträge innerhalb von FreeCAD. Diese Dokumentation wird von der Gemeinschaft der Benutzer und Entwickler von FreeCAD geschrieben und befindet sich in Bearbeitung. Wenn du Informationen findest, die falsch sind oder fehlen, bitte [Hilf FreeCAD](Special:MyLanguage/help_FreeCAD.md)! 




## Die Zentren 


<div class="mw-translate-fuzzy">

<img alt="Crystal_Clear_app_display.png" src=images/Crystal_Clear_app_display.png  style="width:64px;"> [Anwenderzentrum](User_hub/de.md): Diese Seite enthält Dokumentation, die für FreeCAD Anwender im Allgemeinen nützlich ist: eine Liste aller Arbeitsbereiche, detaillierte Anweisungen zur Installation und Benutzung der FreeCAD Anwendung, Tutorien und alles, was Du brauchst, um loszulegen.





<img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_terminal.png  style="width:64px;"> [Hauptanwenderzentrum](Power_users_hub/de.md): Diese Seite enthält Dokumentation für fortgeschrittene Benutzer und Personen, die an der Erstellung von Python Skripten interessiert sind. Dort findest Du auch ein Repositorium von Makros, Anweisungen zur Installation und Verwendung sowie weitere Informationen zur Anpassung von FreeCAD an Deine speziellen Bedürfnisse. 
 <img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_tutorials.png  style="width:64px;"> [Entwicklerzentrum](Developer_hub/de.md): Dieser Abschnitt enthält Material für Entwickler: Wie du FreeCAD selbst kompilierst, wie der FreeCAD-Quellcode strukturiert ist und wie du darin navigierst, und wie du neue Arbeitsbereiche entwickelst und FreeCAD in deine eigene Anwendung einbindest. 



</div>



## Handbuch

<img alt="Crystal_Clear_manual.png" src=images/Crystal_Clear_manual.png  style="width:64px;"> [Das FreeCAD Handbuch](Manual:Introduction/de.md) ist ein weiterführender Weg die Informationen in diesem Wiki zu präsentieren. Es ist so gestaltet, dass es wie ein Buch gelesen werden kann und wird zu vielen weiteren Seiten führen, ausgehend von den Knotenpunkten oben. [eBookversionen](https://www.gitbook.com/book/yorikvanhavre/a-freecad-manual/details) gibt es ebenso, wie [eine Reihe von Übersetzungen im pdf Format](https://www.freecadweb.org/manual/).







## Inhaltsverzeichnis

Die folgende Tabelle listet alle Artikel dieses Wikis auf, die das Rückgrat der Offline Dokumentation bilden, die mit der FreeCAD Anwendung ausgeliefert wird. Sie ist bereits in einigen Sprachen verfügbar:

++++
| -   ![](images/Flag-en.jpg ) [Table of contents](Online_Help_Toc.md)       | -   ![](images/Flag-fr.jpg ) [Table des matières](Online_Help_Toc/fr.md) | -   ![](images/Flag-pt.jpg ) [Tabela de conteúdos](Online_Help_Toc/pt.md) pt |
| -   ![](images/Flag-bg.jpg ) [Съдържание](Online_Help_Toc/bg.md)           | -   ![](images/Flag-hr.jpg ) [Sadržaj](Online_Help_Toc/hr.md)            | -   ![](images/Flag-pt-br.jpg ) [Índice](Online_Help_Toc/pt-br.md) pt-br  |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh.md) zh              | -   ![](images/Flag-id.jpg ) [Daftar isi](Online_Help_Toc/id.md)         | -   ![](images/Flag-ro.jpg ) [Cuprins](Online_Help_Toc/ro.md)                |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg ) [目录](Online_Help_Toc/zh-cn.md) zh-cn        | -   ![](images/Flag-it.jpg ) [Sommario](Online_Help_Toc/it.md)           | -   ![](images/Flag-ru.jpg ) [Содержание](Online_Help_Toc/ru.md)             |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh-tw.md) zh-tw        | -   ![](images/Flag-jp.jpg ) [目次](Online_Help_Toc/ja.md) ja            | -   ![](images/Flag-sv.jpg ) [Innehallsforteckning](Online_Help_Toc/sv.md)   |
| -   ![](images/Flag-cs.jpg ) [Obsah](Online_Help_Toc/cs.md)                | -   ![](images/Flag-ko.jpg ) [온라인 도움말](Online_Help_Toc/ko.md)      | -   ![](images/Flag-tr.jpg ) [İçindekiler](Online_Help_Toc/tr.md)            |
| -   ![](images/Flag-de.jpg ) [Inhaltsverzeichnis](Online_Help_Toc/de.md)   | -   ![](images/Flag-pl.jpg ) [Spis Treści](Online_Help_Toc/pl.md)        | -   ![](images/Flag-uk.jpg ) [Вміст](Online_Help_Toc/uk.md)                  |
| -   ![](images/Flag-es.jpg ) [Índice de contenidos](Online_Help_Toc/es.md) |                                                                                        |                                                                                            |
++++



## Mitmachen



### Wie man mitwirken kann 

Innerhalb des FreeCAD Projekts gibt es viel zu tun, wenn Du daran interessiert bist, uns zu helfen. Natürlich gibt es Programmieraufgaben für C++ oder Python Programmierer, aber es gibt auch viele Dinge, die man tun kann, auch wenn man nicht programmieren kann, wie z.B.

-   Schreiben von Dokumentation und [Bearbeitung des Wikis](WikiPages/de.md)
-   Neulingen helfen
-   Übersetzung der Anwendung und der Dokumentation
-   Unterstützung bei der Erstellung der neuesten Version von FreeCAD für Ihr bevorzugtes Betriebssystem.
-   anderen Menschen um Sie herum zu helfen, FreeCAD zu entdecken.


<div class="mw-translate-fuzzy">

Die Seite [Hilf FreeCAD](Special:MyLanguage/help_FreeCAD/de.md) beschreibt dies alles mit weiteren Details. Ab 2016 nimmt FreeCAD auch am [Google Summer of Code](Google_Summer_of_Code.md) teil. Die Seite [Contributors hub](Contributors_hub/de.md) ist ein weiterer Versuch, die Möglichkeiten zu sammeln, wie man dem FreeCAD Projekt helfen und dazu beitragen kann.


</div>



### Quellcode

FreeCAD kann auf allen Plattformen mit [CMake](https://cmake.org/) kompiliert werden. Der Quellcode ist [LGPL](https://en.wikipedia.org/wiki/GNU_Lesser_General_Public_License)-lizenziert und bereitgestellt auf [GitHub](https://github.com/FreeCAD/FreeCAD). Und gespiegelt an [GitLab](https://gitlab.com/freecad/FreeCAD) and [CodeBerg](https://codeberg.org/FreeCAD/FreeCAD). Es gibt Build Anweisungen für [Kompilieren unter Windows](Compile_on_Windows/de.md), [Kompilieren unter Linux](Compile_on_Linux/de.md) und [Kompilieren auf MacOS](Compile_on_MacOS/de.md). Die Quellcodedokumentation ist [hier bereitgestellt](http://www.freecadweb.org/api/), erstellt von [Doxygen](Doxygen/de.md), und [dokumentiert im Wiki](Source_documentation/de.md).



### Über die Entwicklung 

Prüfe den [Entwicklungsfahrplan](Development_roadmap/de.md) für Neuigkeiten über das, was geplant ist, die Seiten [Änderungshistorie](http://www.freecadweb.org/tracker/changelog_page.php) und [Fahrplan](http://www.freecadweb.org/tracker/roadmap_page.php) auf dem [FreeCAD Tracker](http://www.freecadweb.org/tracker), um den Fortschritt bis zum nächsten Versionswechsel zu sehen, oder die [Projektstatistik](http://www.ohloh.net/p/freecad) für noch mehr Informationen über die FreeCAD Codebasis. Die gesamte Entwicklungskommunikation findet im [Forum](http://forum.freecadweb.org) statt, also besuche es unbedingt, wenn Du an einer Teilnahme interessiert bist.



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > [Documentation](Category_Documentation.md) > Main Page/de
